毛記首掛狂升4.32倍 每手賺10360元

星島日報

【星島日報報道】新股「超購王」毛記葵涌（1716） 昨日首掛牌，股價逆市上升，開報8.4元，較招股價1.2元勁升6倍，惟很快就跌穿暗盤價，收報6.38元，依然較招股價升4.32倍，每手2000股帳面賺10360元。有不少散戶在高位慘接火棒，全天最高位見11.76元，若不幸在該水平接貨，一手即蝕10760元。股市分析專家認為，毛記葵涌盈利已見頂回落，現價仍然過火，投資者入市前要十分小心。
另外，以毛記葵涌昨日股價最高位11.76元計，毛記葵涌的三大股東林日曦、阿Bu及陳強分別持有6,075萬股毛記權益，三人身家曾分別達到7億元。

昨日其餘三隻同日首掛的新股均跌穿招股價，其中江蘇創新（2116）開報1.26元，收報1.22元，一手蝕60元；環球印館（8448）開報0.395元，收報0.229元，比招股價跌0.43%；源想集團（8401）收報0.89元，一手蝕320元。
此外，智能製造解決方案供應商Zhicheng Technology （8511）今日起招股，共發售1億股，招股價介乎0.55元至0.85元，最高集資額為8500元，入場費每手4000股3434.26元。招股期至4月10日，股份將於4月20日掛牌上市。公司主席、執行董事兼行政總裁吳鏑表示，該公司在中國專注於精密3D測試解決方案及精密加工解決方案，服務於航空、航天、造船、地面運輸車輛及電子行業等高端設備製造商。
外電引述消息人士指，中國平安（2318）正開展有關金融壹帳通（OneConnect）的上市工作，最高集資30億美元。消息人士續稱，平保已聘請高盛、摩根大通及建銀國際進行相關上市事宜，目標最早在9月來港上市。

2318

西股嚟